梁卓然獲委任刑事檢控專員 曾處理佔中案件 袁國強：深信能公平公正履行職責

律政司宣布委任首席政府律師梁卓然為刑事檢控專員，掌管律政司刑事檢控科，今日起生效。近年梁卓然主力為律政司出戰，親自處理備受關注的七警、佔領及旺角暴動襲擊案。

新聞稿指出，梁卓然是經內部晉升及公開招聘而獲選，律政司司長袁國強說梁卓然是資深的檢控官，在刑事法領域的專業經驗豐富，並具有卓越的領導能力，可帶領刑事檢控科處理檢控的重要工作，並深信梁卓然能以公平公正態度履行刑事檢控專員職責。

袁國強再次向在本年九月任期屆滿的前刑事檢控專員、資深大律師楊家雄致謝，感謝他在任內所作的重大和寶貴貢獻。

梁卓然現年51歲，1992年在香港取得律師資格，1998年成為大律師，2015獲委任資深大律師。1995加入律政司刑事檢控科，任職檢察官，1997年晉升為高級政府律師。他在2009年成為副首席政府律師，2013年12月再擢升為首席政府律師。梁卓然自加入律政司以來，一直在刑事檢控科工作，2012年年起擔任副刑事檢控專員。

政府新聞稿披露，梁卓然的配偶在刑事檢控科任職高級政府律師。就其配偶所處理的檢控個案，梁卓然會在上任後避免出現任何可能有利益衝突的情況或予人有利益衝突的觀感，也不會處理涉及其配偶的任何行政或人事事宜。